[
	{
		"question": "اذا توقفت في شارع وأردت متابعة سفرك لمن تعطى حق الاولوية",
		"o1": " المركبة التي تسير خلفك فقط وفي مسلك سيرك عليها اجتيازك",
		"o2": " لجميع المركبات في الشارع",
		"o3": " للمركبة القادمة من الجهة المقابلة فقط",
		"o4": " لا حاجة لاعطاء حق الاولوية",
		"answer": " لجميع المركبات في الشارع"
	},
	{
		"question": "عند ايقاف المركبة والنزول منها",
		"o1": " يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كان المركبة في طريق صاعدة",
		"o2": " يجب استعمال فرامل اليد في جميع الحالات",
		"o3": " يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كانت المركبة في طريق منحدرة",
		"o4": " يجب استعمال فرامل اليد فقط في حالة عدم تعشيق تروس الجير",
		"answer": " يجب استعمال فرامل اليد في جميع الحالات"
	},
	{
		"question": "عندما يكون مدى الرؤية محدود",
		"o1": " يجب السير ببطء وملاءمة السرعة لمدى الرؤية",
		"o2": " يجب استعمال نور الطريق لتحسين مدى الرؤية",
		"o3": " يجب اضاءة المصابيح الخلفية لمنع ارتطام المركبة الخلفية بمركبتك",
		"o4": " يجب السير بالسرعة العادية وبحذر",
		"answer": " يجب السير ببطء وملاءمة السرعة لمدى الرؤية"
	},
	{
		"question": "انت تسير في طريق ذات اتجاهين والطريق امامك خالية وتريد اجتياز مركبة امامك",
		"o1": " عليك ان تسرع اكثر من سرعة المركبة التي تجتازها بشرط ان لا تتعدى السرعة القصوى",
		"o2": " عليك ان تسير بسرعة المركبة التي تجتازها",
		"o3": " يجب ان تتمهل بالسير لكي تجتاز بامان",
		"o4": " عليك ان تسير بسرعة تزيد 10 كم/ساعة عن سرعة المركبة التي تجتازها",
		"answer": " عليك ان تسرع اكثر من سرعة المركبة التي تجتازها بشرط ان لا تتعدى السرعة القصوى"
	},
	{
		"question": "لكي نتمنع من الصعوبات عند السير في طريق وعرة يجب",
		"o1": " ان نتمهل بالسير",
		"o2": " ان نسير بالغيار الاول لكي نستطيع الوقوف في اية لحظة",
		"o3": " ان نضع رجلنا على دعسة الفرامل للاستعداد لكل طارىء",
		"o4": " ان نزيد السرعة لنتجنب الرجات",
		"answer": " ان نتمهل بالسير"
	},
	{
		"question": "تتوقف مسافة الوقوف على",
		"o1": " حالة الاطارات والفرامل",
		"o2": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o3": " حمولة المركبة",
		"o4": " حالة الطريق",
		"answer": " جميع الاجابات صحيحة"
	},
	{
		"question": "مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة",
		"o1": " من لحظة رؤية الخظر لغاية الوقوف التام",
		"o2": " من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام",
		"o3": " من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل",
		"o4": " من لحظة الوقوف التام لغاية الضغط على دعسة الفرامل",
		"answer": " من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام"
	},
	{
		"question": "مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة",
		"o1": " من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام",
		"o2": " من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغظ على دعسة الفرامل",
		"o3": " مسافة الثانيتين",
		"o4": " من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام",
		"answer": " من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام"
	},
	{
		"question": "مسافة رد فعل السائق هي المسافة التي تقطعها المركبة",
		"o1": " من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل",
		"o2": " من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام",
		"o3": " من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام",
		"o4": " من لحظة رفع الرجل عن دعسة الوقود لغاية الوقوف التام",
		"answer": " من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل"
	},
	{
		"question": "عند وجود حفر وفجوات على الطريق",
		"o1": " تتمهل الى حد امكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات",
		"o2": " لا تزيد من سرعتك واعبر الحفر والفجوات",
		"o3": " الزمبركات في المركبة تمكن من سير اعتيادي في طريق وعرة ايضا",
		"o4": " تقف قبل كل حفرة لكي تعبرها",
		"answer": " تتمهل الى حد امكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات"
	},
	{
		"question": "حركة السير تتكون من",
		"o1": " الطريق ، السائق والمركبة",
		"o2": " الطريق والسائق فقط",
		"o3": " المركبة والسائق فقط",
		"o4": " جميع الاجابات صحيحة",
		"answer": " الطريق ، السائق والمركبة"
	},
	{
		"question": "مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة",
		"o1": " من اللحظة التي يقف فيها المحور الخلفي",
		"o2": " من اللحظة التي يقف فيها المحور الامامي",
		"o3": " من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل والى الوقوف التام",
		"o4": " من اللحظة التي تشعر فيها بالخطر حتى الوقوف التم",
		"answer": " من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل والى الوقوف التام"
	},
	{
		"question": "هل مسموح دفع مركبة بدون تشغيل محركها وادخالها الى طريق ممنوع دخول المركبات الميكانيكية فيها ؟",
		"o1": " مسموح بشرط اتباع جميع وسائل الحذر",
		"o2": " لا يجوز على الاطلاق",
		"o3": " مسموح اذا كان الشخص الذي يدفعها يحمل رخصة سواقة لنفس نوع المركبة",
		"o4": " مسموح لتفادي عرقلة السير فقط",
		"answer": " لا يجوز على الاطلاق"
	},
	{
		"question": "كيف نعرف ان الطريق التي ندخلها هي طريق ذات اتجاه واحد ؟",
		"o1": " اذا كان في هذه الطريق مسلكان في نفس الاتجاه",
		"o2": " اذا اقيمت على مدخلها اشارة تدل على ذلك او اذا قسمت الطريق على امتدادها بواسطة مساحة فاصلة",
		"o3": " من الخطوط الموسومة على سطح الطريق",
		"o4": " اذا لا حظنا ان جميع المركبات فيها تقف على اليمين",
		"answer": " اذا اقيمت على مدخلها اشارة تدل على ذلك او اذا قسمت الطريق على امتدادها بواسطة مساحة فاصلة"
	},
	{
		"question": "كيف يعرف السائق بالليل انه يسير بالضوء العالي أم الضوء الواطي",
		"o1": " حسب قوة الضوء فقط",
		"o2": " حسب رد فعل السواقين القادمين من الاتجاه المعاكس",
		"o3": " حسب ضوء خاص يضيء في لوحة المقاييس داخل المركبة",
		"o4": " حسب مدى الرؤية",
		"answer": " حسب ضوء خاص يضيء في لوحة المقاييس داخل المركبة"
	},
	{
		"question": "ماذا يسبب ضغط هواء أكثر من المطلوب في الإطار ؟",
		"o1": " يقل قفز المركبة عند مصادفة عقبات على الطريق .",
		"o2": " زيادة قوة تماسك الإطار مع الشارع .",
		"o3": " اهتراء سريع للإطار من الجوانب .",
		"o4": " إجهاد كبير لطبقة القماش والمطاط اللتين يتركب منهما الإطار .",
		"answer": " إجهاد كبير لطبقة القماش والمطاط اللتين يتركب منهما الإطار ."
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة فلتر الهواء في المحرك؟",
		"o1": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"o2": " تنقية الهواء الداخل إلى المحرك من الغبار.",
		"o3": " نعومة صوت المحرك.",
		"o4": " منع حدوث الباك فاير (Back Fire).",
		"answer": " جميع الإجابات صحيحة."
	},
	{
		"question": "ماذا يحدث اذا نقصت كمية مياه التبريد في المحرك؟",
		"o1": " استهلاك اكبر للوقود.",
		"o2": " تنخفض حرارة الماء في المحرك.",
		"o3": " ارتفاع صوت المحرك.",
		"o4": " تزداد حرارة الماء في المحرك.",
		"answer": " تزداد حرارة الماء في المحرك."
	},
	{
		"question": "اهتراء الاطار من الوسط فقط سببه:",
		"o1": " ضغط الهواء في الاطار منخفض.",
		"o2": " ضغط الهواء في الاطار اعلى من اللازم.",
		"o3": " خطأ في عيار الهيئة الامامية للمركبة.",
		"o4": " خطأ في موازنة العجلات.",
		"answer": " ضغط الهواء في الاطار اعلى من اللازم."
	},
	{
		"question": "وظيفة دورة التبريد في المحرك:",
		"o1": " المحافظة على درجة حرارة من 70-90 درجة مئوية.",
		"o2": " تبريد المحرك إلى درجة حرارة اقل من الهواء الخارجي.",
		"o3": " تبريد المحرك إلى درجة حرارة الهواء الخارجي.",
		"o4": " تبريد المحرك إلى درجة حرارة 40 درجة مئوية.",
		"answer": " المحافظة على درجة حرارة من 70-90 درجة مئوية."
	},
	{
		"question": "إذا أشار قضيب مقياس الزيت إلى كمية زيت أعلى من مستوى الإشارة العليا فهذا يعني :",
		"o1": " تسرب بنزين أو وقود إلى الزيت .",
		"o2": " تسرب وقود أو زيت إلى الماء .",
		"o3": " تسرب ماء أو وقود إلى الزيت .",
		"o4": " تسرب ماء أو زيت إلى الوقود .",
		"answer": " تسرب ماء أو وقود إلى الزيت ."
	},
	{
		"question": "توازن عجلات غير صحيح يسبب :",
		"o1": " تآكل سريع في الإطارات.",
		"o2": " تآكل سريع في محور المقود .",
		"o3": " ارتفاع سريع في حرارة العجلات .",
		"o4": " فقدان سريع لضغط الهواء في الإطارات .",
		"answer": " تآكل سريع في الإطارات."
	},
	{
		"question": "عندما يتكون حامض ( مسحوق أبيض ) على أقطاب البطارية معناه :",
		"o1": " يجب تغيير البطارية .",
		"o2": " يجب تنظيف الحامض بالماء لكي يتكون اتصال منتظم .",
		"o3": " البطارية جافة .",
		"o4": " لا تمتلئ البطارية .",
		"answer": " يجب تنظيف الحامض بالماء لكي يتكون اتصال منتظم ."
	},
	{
		"question": "ماذا يتسبب عن سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟",
		"o1": " سير غير منتظم .",
		"o2": " تبخر الماء المقطر في البطارية .",
		"o3": " تلف المحرك .",
		"o4": " إضافة طاقة للمحرك لكن مع إجهاد .",
		"answer": " تلف المحرك ."
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة جهاز الغيارات في المركبة؟",
		"o1": " ملائمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات .",
		"o2": " زيادة سرعة المركبة .",
		"o3": " ملائمة سرعة دوران العجلات مع سرعة دوران الكلاتش .",
		"o4": " وصل وفصل الكلاتش عن المحرك .",
		"answer": " ملائمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات ."
	},
	{
		"question": "كيف نفحص إذا كانت كمية الماء في المبرد ( الرادياتور ) كافية ؟",
		"o1": " بواسطة ساعة الحرارة .",
		"o2": " تتوجه إلى الكراج لفحص الرادياتور .",
		"o3": " تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا .",
		"o4": " تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء .",
		"answer": " تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا ."
	},
	{
		"question": "يشير مقياس الأمبير إلى :",
		"o1": " كمية الكهرباء الموجودة في البطارية .",
		"o2": " عملية شحن أو تفريغ البطارية .",
		"o3": " مقدار الضغط في المحرك .",
		"o4": " كمية حرارة المحرك .",
		"answer": " عملية شحن أو تفريغ البطارية ."
	},
	{
		"question": "ضغط هواء منخفض في الإطارات يسبب ؟",
		"o1": " توقف جهاز القيادة عن العمل .",
		"o2": " تلف سريع لقباقيب الفرامل .",
		"o3": " تلف الإطارات من الجوانب .",
		"o4": " جهاز قيادة سهل جدا .",
		"answer": " تلف الإطارات من الجوانب ."
	},
	{
		"question": "يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت :",
		"o1": " مرة كل أسبوع .",
		"o2": " قبل كل سفرة طويلة .",
		"o3": " كل شهر.",
		"o4": " كل يوم .",
		"answer": " كل يوم ."
	},
	{
		"question": "لكي نلائم بين دوران المحرك ودوران العجلات في المركبة نستعمل :",
		"o1": " دعسة الكلاتش .",
		"o2": " الموزع الكهربائي .",
		"o3": " جهاز الغيارات .",
		"o4": " دواسة الوقود .",
		"answer": " جهاز الغيارات ."
	}
]